
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [309. 最佳买卖股票时机含冷冻期](https://leetcode-cn.com/problems/best-time-to-buy-and-sell-stock-with-cooldown/)

## 題目描述

<p>给定一个整数数组，其中第<em>&nbsp;i</em>&nbsp;个元素代表了第&nbsp;<em>i</em>&nbsp;天的股票价格 。​</p>

<p>设计一个算法计算出最大利润。在满足以下约束条件下，你可以尽可能地完成更多的交易（多次买卖一支股票）:</p>

<ul>
	<li>你不能同时参与多笔交易（你必须在再次购买前出售掉之前的股票）。</li>
	<li>卖出股票后，你无法在第二天买入股票 (即冷冻期为 1 天)。</li>
</ul>

<p><strong>示例:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> [1,2,3,0,2]
<strong>输出: </strong>3 
<strong>解释:</strong> 对应的交易状态为: [买入, 卖出, 冷冻期, 买入, 卖出]</pre>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [买卖股票的最佳时机](../best-time-to-buy-and-sell-stock/README.md)
- [买卖股票的最佳时机 II](../best-time-to-buy-and-sell-stock-ii/README.md)
